冇急救知識可唔可以做First-aid幫手？

我睇直播見唔少人比狗咬到好傷令我好想去幫佢地
奈何我冇丁點急救知識
到底冇急救知識既人可唔可以做First-aid幫手？

包紮可能要學 但洗眼洗傷口貼膠布唔使教啦掛

推一推求答案

唔可以

無急救證好似唔可以扮急救員？
有無人清楚？

First aider 呢個名唔係話人人都可以做, 首先你如果着咗反光衣或者俾人知道你係First aider嘅情況下你一定唔可以做任何支持示威者嘅行為同埋言論, 包括幫佢哋搬任何野同埋嗌口號, 冇證做First Aider更加係會累死隊友因為你可能遇到嘅情況你唔識做, 除非你係一啲出名急救勁嘅制服團隊(St john/red cross/醫療輔助隊etc)或者有相關工作經驗(救護員/護士/醫生)。
冇急救知識真係唔好做啦棧累死隊友架咋, 有咩事就嗌First aid 包保一定有一Team人過嚟